[借鑑]俄少女防暴警前宣讀憲法成示威象徵

【Now新聞台】俄羅斯首都莫斯科連續兩個周末有反政府示威，逾二千多人被捕，當中一名少女在防暴警察防線前宣讀俄羅斯憲法，捍衛和平集會的權利，無畏無懼的一幕成為今場抗爭的象徵。

莫斯科連續兩個周末有大型遊行，抗議政府阻止反對派及獨立派人士參與市議會選舉，當局指示威者非法集會，武力驅散，拘捕過千人。

再對上一個周六的示威已有逾一千四百人被捕，反對派繼續號召這個周末再上街，示威者當中不乏年輕人面孔，這位17歲少女米希克成為了今場抗爭的象徵人物。

面對全副武裝的防暴警察，她獨個兒走到防線前，不是衝擊，而是向他們宣讀俄羅斯憲法，有關保障人民示威權利的條文，指出俄羅斯公民有權在沒武器的情況下，和平集會、示威，她說想提醍警員，集會的人均是和平非暴力，濫捕行動是違法的。

但警方沒有理會她，突然推前防線，後來在地鐵站附近將她拘捕，抓着她的四肢，強行抬走，她被控以參與非法集會的罪名。米希克無畏強權的一幕成為網上熱話，令不少人動容。

米希克剛剛高中畢業，計劃修讀新聞系，她說父母都極之反對她上街，非常憤怒，爸爸更是總統普京的支持者，但她認為捍衛公義比聽從父母的話更重要，她強調不公不義，對每個人都有影響，今天受害的是莫斯科市議會，明天可以是州政府，只是時間問題。

她說如果有人以為示威者只是針對候選人資格是很天真，因為集會背後的真正意義是捍衛基本憲法權利。

但她認為捍衛公義比聽從父母的話更重要，她強調不公不義，對每個人都有影響

全世界無產者再次聯合起來